---
title: As Condições
teaser: "As situações ruins pelas quais os persongens podem sofrer"
layout: post
date: 2017-02-07 08:31:00 -0200
categories: 
    - RPG
tags:
    - Fate
    - FAE
    - Atitudes
    - Regras
    - Fair Leaves
    - Light Hearted
    - Fair-Leaves
header: no
---


Em Fate Acelerado, normalmente o dano provocado resulta em _Estresse_ e _Consequências_. Entretanto, em Fair Leaves, estaremos utilizando um sistema baseado em _Condições_, similar ao adotado no _Apocalypse World Engine_ e que também é implementado no _Fate System Toolkit_, página 18.

Em Fair Leaves, o Conflito procura ser desestimulado ao máximo. Para resolver isso, todos os personagens, a cada vez que sofrem um Ataque bem sucedido, devem marcar uma de suas Condições (duas se for um Sucesso com Estilo).

<!-- excerpt -->

Cada Condição possui um _Efeito_ e uma _Cura_. Além disso, enquanto o personagem estiver com a Condição Marcada, ela funciona como um Aspecto que pode ser usado de maneira hostil ao personagem. Se o jogador não puder (ou quiser) marcar alguma de suas Condições, ele estará _Derrotado_. _Render-se_ funciona como no _Fate Acelerado_, dando 1 Ponto de Destino + 1 Ponto para cada Condição sofrida nesse Conflito Específico

As Condições que os personagens possuem são:

+ ## Bravo
	+ __Efeito:__ Um personagem _Bravo_ não costuma pensar e se coloca em risco o tempo todo. -2 em todas as _Defesas_ contra outros Ataques
	+ __Cura:__ Sem necessidade de Testes, ao final do Conflito
+ ## Chateado
	+ __Efeito:__ Um personagem _Chateado_ está mais propenso a se colocar em risco. -2 em todas os testes relacionados a fazer alguma coisa "interessante". A falha em um teste para Resistir a uma coisa "interessante" devido à essa Condição não conta como Cura, mas o personagem pode aceitar Falhar automaticamente (não realizando o teste), e nesse caso conta como Cura (como em um _Sucesso a Custo_, o Custo implícito).
	+ __Cura:__ O personagem deve gastar um tempo, ao menos parte de uma Cena, fazendo algo que considere Divertido (dependendo do seu _Playsheet_), e em seguida rolar um teste contra Dificuldade _Razoável (+2)_ (escolha a Atitude apropriada conforme a ação). Ao final da cena, a Condição é limpa, mas em caso de Falha ou Empate, será tratado automaticamente como _Sucesso a Custo_. 
+ ## Com Fome/Com Sede
	+ __Efeito:__ Um personagem _Com Fome/Sede_ está sempre propenso a comer qualquer coisa que puder. -2 ao tentar resistir à chance de comer ou beber. Ambas são individuais e cumulativas
	+ __Cura:__ O personagem deve gastar um tempo, ao menos parte de uma Cena, tendo uma boa refeição. Perceba que _"boa refeição"_ depende: comer muitos cachorro-quentes na esquina não é suficiente, mas comer um prato de macarronada feita pela mãe ou ainda uma limonada geladinha da senhora Heckett da loja de Doces, conta. Desmarcada ao final da Cena.
+ ## Cansado
	+ __Efeito:__ Devido à Exaustão do Cansaço, um personagem _Cansado_ tende a ter reflexos, concentração e raciocínio mais lento, recebendo -2 sempre que precisar agir rapidamente ou precisa de atenção ou raciocínio mais rápido.
	+ __Cura:__ O personagem deve gastar um tempo descansando apropriadamente, ainda que não necessariamente dormindo. Da mesma forma de _Com Sono/Com Sede_, o descanso depende muito mais da qualidade do que da quantidade: dormir debaixo de um toldo ou cochilar sobre a mesa da escola não remove essa Condição, mas passar uma tarde agradável debaixo da macieira frondosa da Fazenda ou uma noite de sono em uma cama bem quentinha e aconchegante, conta.
+ ## Triste
	+ __Efeito:__ Um personagem _Triste_ tende a descarregar sua tristeza contra qualquer um que esteja tentando se aproximar. -2 em todos os testes envolvendo relações sociais, independente de hierarquia!
	+ __Cura:__ O personagem deve gastar um tempo desabafando sobre o que está fazendo ela triste para pessoas em quem ela confia. O personagem deve então rolar contra Dificuldade _Razoável (+2)_ uma Atitude apropriada (Decisão do Narrador). Ao final da cena, a Condição é limpa, mas em caso de Falha ou Empate, será tratado automaticamente como _Sucesso a Custo_. 
+ ## Assustado
 	+ __Efeito:__ Um personagem _Assustado_ tende a ficar muito alvoroçado, reagindo da pior maneira possível a qualquer coisa. -2 ao rolar Defesas contra situações onde pode ficar (ainda mais) Assustado.
	+ __Cura:__ O personagem deve gastar um tempo respirando e colocando a cabeça no lugar, vendo que seus medos podem não ter um motivo real. O personagem deve então rolar contra Dificuldade _Razoável (+2)_ uma Atitude apropriada (Decisão do Narrador). Ao final da cena, a Condição é limpa, mas em caso de Falha ou Empate, será tratado automaticamente como _Sucesso a Custo_. 
+ ## Machucado
 	+ __Efeito:__ Um personagem _Machucado_ normalmente está com dores sérias, o que prejudica o mesmo a se deslocar ou manter a força. -2 em todos os testes envolvendo atividades físicas, em especial as mais extenuantes
	+ __Cura:__ O personagem deve gastar um tempo cuidando dos seus ferimentos, enfaixando a perna ou passando iodo ou mercúrio cromo nos ralado de quando caiu da árvore (AAAIIII!!!!!). O personagem deve então rolar contra Dificuldade _Razoável (+2)_ uma Atitude apropriada (Decisão do Narrador). Ao final da cena, a Condição é limpa, mas em caso de Falha ou Empate, será tratado automaticamente como _Sucesso a Custo_. 


